梁定邦促撤法 不反對獨立調查

梁定邦促撤法 不反對獨立調查

監警會主席梁定邦籲當局了解年輕人訴求。資料圖片

【本報訊】特首林鄭月娥昨日繼續拒絕回應170萬人上街訴求，不肯成立獨立調查委員會徹查警暴，堅持由監警會處理，但監警會主席梁定邦在《南華早報》專訪中表明，不反對日後可成立獨立調查委員會，並強調當局現階段應先撤回《逃犯條例》修訂議案，要平息紛爭，已不能依賴警方去回復局面。

梁定邦在昨日《南華早報》刊出的專訪中指出，目前已不能單靠警方就可以處理好現時局面，又認為警員在反修例浪潮中執法，已成「醜人（invidious position）」，要他們獨自着手與示威者、市民處理警民困局，根本不可能。

梁指，香港現時所面對的政治問題，需要用政治解決，他與林鄭會面時也提出過，林鄭亦同意。他認為首步是要中央與林鄭一同定奪方案，舉出要當局正式撤回修例是「eminently reasonable（非常合理）」，形容這個做法才是真正讓條例「壽終正寢（proper burial）」。

相關新聞：行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒

稱正研究2.4萬份證據

民間提出五大訴求中一項是促請當局成立獨立調查委員會，徹查風波中多項涉及警暴事件，但林鄭一直拒絕。梁認為當局不應「急閂後門（Don't shut the door）」，他補充指，作為監警會主席，正研究2.4萬份照片或影片證據，直言前線指揮官未必有足夠能力，判別使用武力示威者與其他群眾。故他建議獨立調查委員會應集中於如何改善警方執法能力，而警員涉違規問題，則交由內部紀錄聆訊處理。

梁又提醒當局要了解年輕人想法，對未來的寄望，坦言除港獨以外，其他訴求都是可行的，包括普選。梁指《基本法》早已訂明普選的可能性，可投入商討其中實行方法。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
監警會聘外援無助查真相

下一則
下一則
【話你知】英警槍殺黑人變騷亂

行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒
《信報》女記者骨折肺傷
心理專家：社會情緒亮紅燈
男傷者縫七針：疑兇曾踩線
警hea查 靠街坊洗樓搜證
300居民促管理處交代
元朗恐襲零檢控 縱容施暴者
屯門full gear默站 抗議香港不安全
7.21恐襲 血仍未乾
告警務處長難度高
市民今接力控訴放生元狼
南邊圍依舊冇王管 天羅地網佈防
監警會聘外援無助查真相
【話你知】英警槍殺黑人變騷亂
大批親共傳媒罕有採訪
Twitter清洗20萬中國五毛
官媒發功：違美國憲法
京借學者放風：港制度要二次回歸
紐時：空投催淚彈可奪命
華府年售港60萬件武器 議員叫停
爆眼少女出院休養 右眼可感應光
廣東台站長影記者容貌傳微信
新屋嶺31被捕者求醫 6人重傷
公安疑西九拘英領館職員
澳門默站港人獲釋 斥中聯辦黑手
光復沙田 示威者涉襲落單警
內地漢美領館噴漆 判囚四周
教育局發信圖阻學界罷課
建制團體狙擊利君雅
叫香港人加油 國泰機師被辭職
生意跌賴示威 洲際逼放無薪假
闖連儂牆斬3人 藍絲就擒

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

823人鍊 mtr exit location